許多林地已經進化到可以應對週期性火災並從中受益。 科羅拉多州正在與歷史上最大的野火作鬥爭。 其他大火緊隨其後。 2020年10月22日|Vox 
 即使是像與教職員工定期對話這樣簡單的事情，相互分享任何反饋、障礙或建議，也會大有裨益。 如果公司不從HBCUs中招聘，他們就會錯過有前途的員工 
 儘管油價有周期性反彈，但自那以後，油價持續走低。 繁榮過後:加拿大的石油之都面臨著不確定的未來，2020年9月21日 
 如果冠狀病毒開始像目前引起普通感冒和季節性流感的病毒一樣定期傳播，未來的疫苗接種項目可能會鼓勵更多弱勢群體定期接種疫苗。 關於未來的疫苗，第一例確診的COVID-19再感染告訴了我們什麼 
 自1962年以來，大堡礁海星數量的週期性激增，導致珊瑚大面積死亡。 魚糞暴露了是什麼吃了破壞性的棘冠海星傑克·比勒，2020年6月8日，科學新聞 
 約旦河西岸的定居點引發了週期性的起義，即起義。 以色列和聯合國之間的口水戰仍在繼續Betsy Pisik | 2014年8月10日|DAILY BEAST 
 鐮狀細胞病伴隨週期性的痛苦，伴隨著持續的眼部感染和反覆手術的折磨。 被唐納德·斯特林的種族主義殺死|邁克爾·戴利| 2014年5月14日|每日野獸 
 即使現在ISIS已經從該地區撤退，它仍然受到阿薩德政權的週期性襲擊。 數百萬來自敘利亞戰爭的難民在有毒的環境中苟活|克里斯托弗·魯尼| 2014年4月14日|每日野獸 
 當你回顧元素週期表時，要特別注意鎢或鎢。 我如何寫作:道格·多斯特|諾亞·查尼| 2014年2月26日|每日野獸 
 讓美聯儲對週期性的市場動盪反應更少，需要強大的意志。 珍妮特·耶倫在沒有真正嘗試的情況下成功進入參議院|丹尼爾·格羅斯| 2013年11月14日|每日野獸 
 但當我們定期檢查寄宿公寓之類的地方時，他完全變成了另外一個人。 戴兜帽的偵探，第三卷第二冊，1942年1月|各種 
 他在週期性的失誤中看到了紐約的許多方面，這促使他不斷地尋找新的職業。 歐文·約翰遜 
 有時會出現週期性的精神錯亂，這可能成為真正的精神錯亂。 畜牧醫學論文集|奧斯汀·馬利 
 這裡所說的“音程的週期性重複”可以在鋼琴的鍵盤上加以說明。 古希臘音樂模式|大衛·賓寧·門羅 
 另一方面，週期性語句將意義懸掛到最後。 英語:寫作與文學|W。 韋伯斯特